\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}

\usepackage{./template/stylesheet}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{amsmath}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)}
	
%Kopfzeile
\ihead{\textcolor{GRAU}{{{\large Mathematische Methoden der Physik}}}}
\ohead{\textcolor{GRAU}{\large 03.10.2017}}

\begin{document} %Dokumentanfang
\noindent\textbf{Beispiel: Induktion}\\
\\
$1 + 3 + 5 +...+(2n-1) = \sum\limits_{k=1}^n (2k-1) = n^2$\\
\\
\underline{Beweis:}
\begin{enumerate}
	\item $n=1 \rightarrow 1=1^2$
	\item $\underbrace{1+3+5+...+(2n-1)}_{n^2} + \underbrace{(2*(n+1)-1)}_{2n+1} = n^2 + (2n+1) = n^2 + 2n + 1=\\=(1+n)^2$
\end{enumerate}

\noindent\underline{Induktion:}\\
Behauptung: $1+2+3+...+n=\dfrac{n*(n+1)}{2}+1$

\begin{enumerate}
	\item $1=2$
	\item $n \rightarrow n+1$
\end{enumerate}

\noindent$\underbrace{1+2+3+...+n}_{\dfrac{n*(n+1)}{2}+1}+(n+1) = \dfrac{n*(n+1)}{2} +1+ (n+1) =$\\
\\
\\
$= \dfrac{n*(n+1)+2*(n+1)}{2}+1=\dfrac{(n+1)*(n+2)}{2}+1=\dfrac{(n+1)((n+1)+1)}{2}+1$
\begin{enumerate}
	\item ist falsch
	\item ist richtig
\end{enumerate}

\subsubsection*{Geometrische Summenformel}

$q\neq 1$ gilt $\sum\limits_{i=0}^n q^i = \dfrac{1-q^{n+1}}{1-q}$

\begin{enumerate}
	\item $n=0: \sum\limits_{i=0}^0 q^0 = 1$
	\item $n \rightarrow n+1: \sum\limits_{i=0}^{n+1} q^i = \sum\limits_{i=0}^n q^i + q^{n+1} =\\\\= \dfrac{1-q^{n+1}}{1-q}+q^{n+1} = \dfrac{1-q^{n+1}+(1-q)*q^{n+1}}{1-q} = \dfrac{1-q^{n+2}}{1-q}$
\end{enumerate}


\clearpage
\subsubsection*{Permutation}
\noindent Permutation gehört zur Wahrscheinlichkeitstheorie (es sind die verschiedenen Anwendungsmöglichkeiten von Mengen).\\
\\
$A = \{a_1,a_2,a_3,...,a_n\}$ \hspace{1cm} $A = \{a_2,a_1,a_3,...,a_n\}$

\begin{enumerate}
	\item $n=1 \hspace{1cm} \{a_1\}$
	\item $n \rightarrow n+1: n! \rightarrow (n+1)!$
\end{enumerate}

\noindent$A=\{a_1,a_2,...,a_n\}$

\begin{enumerate}
\item $a_1$ auf Platz 1 $\rightarrow n!$
\item $a_2$ auf Platz 2 $\rightarrow n!$
\end{enumerate}

\noindent \textbf{Beispiel}\\
\\
$\underbrace{M}_{k} \subset \underbrace{A}_{n} \rightarrow 43! \subset 49!$\\
\\
\\
$\dfrac{n!}{k! * (n-k)!} \rightarrow$ Formel für Binomialkoeffizienten\\
\\
\\
$6:49 \rightarrow \dfrac{49!}{6! * 43!} = \dfrac{44*45*46*47*48*49}{1*2*3*4*5*6} = 13983816$

\subsubsection*{Reelle Zahlen}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
	\hline 
	\textbf{Bezeichnung} & \textbf{Kürzel} & \textbf{Operationen} & \textbf{Nicht lösbar} \\ 
	\hline 
	Natürliche Zahlen&$\mathbb{N}$  &$+,*$  &$x+n=0$  \\ 
	\hline 
	Natürliche Zahlen + 0&$\mathbb{N}_0$  &$+,*$  &$x+1=0$  \\ 
	\hline 
	Ganze Zahlen&$\mathbb{Z}$  &$+,-,*$  &$2x=1$  \\ 
	\hline 
	Rationale Zahlen&$\mathbb{Q}$  &$+,-,*,/$  &$x^n=2$  \\ 
	\hline 
	Reelle Zahlen&$\mathbb{R}$ &$+,-,*,/$  &$x^2+1=0$  \\ 
	\hline 
	Komplexe Zahlen &$\mathbb{C}$  &$+,-,*,/$ &$x^2+1=0 \rightarrow$ lösbar!  \\ 
	\hline 
\end{tabular} 

\clearpage
\subsubsection*{Rechengesetze}

Addition
\begin{enumerate}
	\item $x+(y+z) = (x+y)+z$
	\item $x+y=y+x$
	\item $x+0=x$
	\item zu jedem $x$ gibt es immer ein $-x \rightarrow x+(-x)=0$
\end{enumerate}

\noindent Multiplikation
\begin{enumerate}
	\item $x*(y*z) = (x*y)*z$
	\item $x*y=y*x$
	\item es gibt immer eine Zahl $1 \in \mathbb{R}$ so das $1*x=x$
	\item zu jedem $x \in \mathbb{R} \setminus \{0\}$ gibt es $x^{-1} \in \mathbb{R} \rightarrow x*x^{-1} = 1$
\end{enumerate}

\noindent Kombination
\begin{quote}
	$x*(y+z) = xy+xz$
\end{quote}

\subsubsection*{Potenzregeln}
\begin{itemize}
	\item $a^0 = 1 \hspace{1cm} a^1 = a \hspace{1cm} a^n = \underbrace{a * a * a * ... * a}_{n}$
	\item $b = \sqrt[n]{a} = a^{\dfrac{1}{n}}$
	\item $a^n * b^n = (a*b)^n$
	\item $\dfrac{a^n}{b^n} = (\dfrac{a}{b})^n$ für $b\neq 0$
	\item $\dfrac{a^n}{a^m} = a^{n-m}$
	\item $\sqrt[n]{a^m} = a^{\dfrac{m}{n}}$ für $a\geq 0, n\neq 0$ außer für komplexe Zahlen
	\item $a^n * a^m = a^{n+m}$
\end{itemize}

\noindent\textbf{Beispiel}\\
\\
$\dfrac{(8*a^3*b^{-3})^{-2}}{(12*a^{-2} * b^{-4})^{-3}} = \dfrac{8^{-2} * a^{-6} * b^6}{12^{-3} * a^6 * b^{12}} = \dfrac{3^3}{a^{12} * b^6}$

\end{document} % Dokumentende